Небольшой по размерам шарик массой $m$ движется по окружности в горизонтальной плоскости, находясь от вертикальной оси вращения на расстоянии $R$. Шарик удерживается двумя нитями, угол между которыми $90^\circ$ \seefig. Верхняя нить составляет с осью вращения угол $\alpha$ ($\cos \alpha = \frac{4}{5}$). Сила натяжения верхней нити в $3$ раза больше, чем нижней.
\begin{enumtask}
	\item Найти силу натяжения верхней нити.
	\item Найти угловую скорость вращения.
\end{enumtask}
\tags{физтех, 11, динамика, движение по окружности}